有冇人Final Year但完全未搵工

身邊朋友唔夠一半有offer
但好多大公司dead哂

其實大家係唔想搵定份份都炒哂
三大啲月薪統計數字同我識嘅朋友拎到offer個數差好遠

有個識唔同大學嘅朋友話
中大好多人都話想追夢 畢業唔搵工去環島去working holiday 想搞政治活動
仲話city嘅人搵工搵得好過中大
港大就chill底 未搵工嘅個個都話唔知想做乜 呢行唔適合嗰行前景差咁
科大就個個搵到癲咗咁 識親都20k起跳 有個仲60k

但我諗到仲未有offer就好頹

我grad左之後做左成年廢青先搵工

個offer點？

要搵工咩？冇諗過搵。

咁又係 連登仔個個唔搵工都有30k offer
仲要reject完去享受人生

算啦唔玩野啦，岩岩改左名
識人上年grad,做左幾個月就quit
貼埋心水搵海關紀律部隊算

還好啦
20k+
15+AL
有醫保

利申 垃圾，唔可以同連登既巴打比

睇到樓豬講shitty仔搵工搵得好過cu就知係流料

嘩都唔錯 似大公司

你知唔知bba engine仔過3都搵到20k+嘅工
Cu失業嘅比例可能仲高過city
你問下讀Arts嗰邊 language呀神學 異國研究嗰啲 問佢搵到工未

我grad咗去咗年半旅行
之後讀咗一年postgrad
返黎又去多半年旅行
成兩年空白期都係咁

咁急搵工做咩？ 之後有排你返工

60k

洗乜咁急

點解三大入面最低人工反而係科大

因為個個都係考試機器
全部無腦

grad左幾個月 未夠旅行搵乜9工

我識讀business嗰啲係搵工機器

冇medic nursing education

計薪金嗰個有剔除mbbs 不過nursing係高嘅以嗰個入學分嚟講

我

我讀中大
個個好chur喎
定係其他faculty 你指?

三大月鄭統計數字幾多？

你識既朋友offer又係幾多？

巴打介唔介意講多d

依加final year好撚迷惘

放心 就算我send撚曬email 一個回覆都冇 一撚樣

急咩啊，去埋gard trip先啦

我都未搵呀

未搵既你地 去到幾時先打算搵？

啲朋友大部分都20k+
我係低嗰批
統計數子係港大平均最高 冇記錯好似21k?
CU 20k
Ust 17k

IED都20k

來源：Topick

懷疑佢冇計算失業嘅人

今個sem都未搞唔撚掂啦仲話搵工
pass到再算

你d朋友讀咩科，你又讀咩科先？

搵工機器但搵唔到工仲算唔算搵工機器
定係應該叫機械式地搵工

bbq人

讀緊乞食科 覺得咁快開始搵都唔會搵到 咁不如搞掂呢個sem先算

plan咗個grad trip去到9月 都唔知幾時搵工好

[member]同緊班想考紀律部隊嘅同學操緊體能[，諗住遲啲報哂所有紀律部隊 /member]

唔洗急啦，慌死無工返咩

上年grad，去左4個月旅行先搵

原因去旅行去到無哂錢

香港人真係好撚慘 讀到仆街出黎就要即刻做野 一做就40年

怕defer 唔敢搵住

你不如攞shitty law/獸醫同cu engine比?

屋企冇壓力既成世唔做都得添

下？你講到我搵啲差好遠嘅比咁
不過見你咁嘅反應我屌你都廢事

點解你地可以咁他條咁...

我就ive既 雙失左1年思考人生
chur住讀ive 畢業那那林搵工 之後半工讀 完全冇空白過

因為之前浪費左太多時間
就算已經chur完都唔會夠正牌大學生鬥

我係final year 都冇搵工
final year 前已經有return offer

我ku底

心諗根本都無乜機會請 咁早報做咩

而家哩個時間開得都係MT/GT位
自問gpa唔夠爭 所以都等畢業先算

d人覺得你冇正職同翻學1，2年就當左你係隱青

上年Grad 上年七月先一次過嚟兩份Offer
其中一份20K 16+AL
另一份低少少 10 AL
其實唔使心急 大把大公司未開
不過都係睇你想做邊行啦 有啲係早啲完嘅

咁急搵工做咩？
打後仲有成幾廿年俾你做
利申：當年grad咗為返工冇同Fd去grad trip
而家大家都返工約餐飯都要左就右就

點解我計到3年

有d人連intern都唔俾心機搵又點會知咩係return offer

postgrad你當埋空白？

傻啦 未GRAD已經個個仆去返工 intern啦 仲要個個覺得唔仆去做野係有問題 笑鳩啲搵工慢既 話人地唔上進HEA乜乜物物 再從中覺得自豪

大學畢業生，有無諗過入聯合國做呢？

現時國際局勢大變在即，
為咗香港未來萬年基業，
我需要大量香港年輕人進入聯合國，靜待時變。

「要是你願意 你共我可以 合作改變歷史」

在聯合國環境署做緊 intern，你問我答

在聯合國環境署做緊合約顧問，你問我答

自膠

不安

問題係大把人唔努力搵工搵intern，到grad嘅時候眼紅人地有好offer之餘又叫春話搵唔到好工

咁快揾工？
如果去到9月都冇人請就accept return offer

屌 咁眼紅人叫下春都有問題咩 你個offer好自然有人眼紅架啦 原來而家連妒忌人叫春搵工有阻滯都有問題

乞食科可以點算 仲睇緊parttime 係咪應該轉睇full time

其實咁樣實係好灰 成個人生就係不停衝刺 香港地 你休息幾個月抖下都話你有空白期

同親人講未開始搵工個個都勁驚訝咁

屋企唔係靠你生活
咁早搵把撚咩
去下旅行免得自己後悔

唔洗咁急搵嫁痴撚線
有幾十年你捱呀

諗住8,9月先搵

但身邊既人個個都搵到仆街個陣你就會驚

半年未搵工

而家仲未開始搵工然後搵唔到好工原來叫做搵工有阻滯
同埋眼紅人就冇咩問題嘅，但好多人自己根本冇努力過就只係識日日夜夜係到叫春，我覺得有d好笑啫

搵工有撚用咩

大公司application好多上年年尾今年年頭已經dead哂，final year一開始都唔諗幾時諗，仲要考慮搵多幾間大嘅細嘅儲offer傾人工
家境好嘅又有乜乜性關係介紹嘅咪諗grad trip先囉

有return offer都想搵間更好嘅
人係向高望

邊輪到我去做呀

當年身邊朋友全部都係去曬grad trip 返黎先搵工
大家依家咪生活得好地地
就算唔係mt 都兩年升左manager
加左幾次人工啦